[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

簡介：
現今網絡既發展，令全民議政變得可行。以前既話，搞個全民公投成本好大，但依家上網就搞得掂，可以話連登係一個微型既議會。如果有個App/website，每個人都可以提出議案，全民議政，全民公投。
以下內容都係初步構思階段

目的：
建立直接民主制既類政府
削弱現有政府既認受性, 權威
更方便收集民意

流程：
每個人每日最多可以發起一個草議議案，需要一星期內，有足夠人數聯署先可以成為正式議案
草議議案必須符合基本原則（類似憲法）先可以成為正式議案
正式議案需要在一個月內，過總人數三份之一同意先可以通過
如果議案會涉及/影響已通過既議案，必須要標明該議案既編號
如果要否決已通過議案，需提出新議案作否決
如果同時有相對立既兩項議案，則必須要全體會員過半數同意才能夠通過
在正式通過之前，發起人有權隨時撤回議案

申請會員方式既建議：
1. 綁定香港電話，並需要認證 （比較方便）
2. 綁定香港身份證，甚至需要有身份證既相 （比較嚴格）

功能：
有分正式議案區，草議議案區，同埋已經通過左既議案區
入到去，會見到一堆顯示議案標題既list, click入去會見到議案既具體內容，發起人可以留言進行解釋，加入註解
只有同意票，無反對票，但投票後可以取消
無討論區功能

修改基本原則(憲法)既建議：
不能夠修改/影響核心基本原則
需要有全體會員三份之二同意才能通過

限制：
人民議會既公權力在於人民，越多人認同，議會既認受性就越大
網絡攻擊，可能癱瘓左整個議會
議案缺乏約束力，但能夠反映民意

之後方向：
進一步剝削政府公權力，例如罷交稅
成立民間機構取代部分政府功能
人民議會聯合民間機構運作，逐步取代現有政府

現召喚各位巴絲商議大計，傾下議會要點樣run，要點樣改良，同埋起草基本原則

同埋召喚IT人傾下要點整，我地目前需要
backend developers
App & web frontend developers
security
UI/UX designers
其他
有興趣既可以tg我

難度應該唔高，希望各位巴絲都可以出一份力
如果有需要，甚至可以眾籌
大家有意見可以講，我之後會收集意見，整理好再出post

正！p牌幫推

成立臨時立法會前既準備

和理非還可以做什麼？

要小心啲五毛同mo post 狗

但做到嘅話我一定支持

難保5毛 reg account

要點做先防範到？

sor 未揀分區，所以重開
[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

身分證比較難，
除非你有人拎到政府既資料庫D information，
同防範網絡攻擊，
公投先係可行既（唔代表公投結果係理想既）

200萬民意做後盾，我地堅毅不屈，政府耐我地唔何！
[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

有電話認證，應該可以杜絕掛

好似tg咁

咁咪即係有篩選既議會

咁無辦法，一定要做認證

Id證記

身分證id?

留名跟進

電話認證既話，中共買一大堆太空卡就得
身份證認證既話，保安就好重要，如果保安未穩固既話我建議唔好搞着
如果用其他政府/機構出既卡，會唔會好啲？例如圖書證果啲？

推

我都覺身份證太敏感
政府機構出既卡都ok

推
凡事唔可以一步登天
我咩都唔識只可以幫手推

推啊

pish

推 繼續秉承無大台原則

有無人有玩過HKPost e-cert？知唔知佢個 The Subscriber's Hong Kong identity card number in an encrypted form 係咩意思？

執行上認證是最頭痛，既要確保是香港人以防三毛，又怕認證資料太敏感。（仲未講應否實行匿名投票）
FYI 如果用sms認證，bulk sms message可以平至～一蚊send五十個。（太空卡三毛是一個難題，暫時諗到嘅係加一個限時嘅香港人身份測試問卷，問題係大陸人好難答到，問卷要有圖畫令到robot滲透難以執行，試題庫要定期變丶每人每次也不同，只可重考一次，再fail就lock半年之類）

有支持票要但無反對票似乎唔work, 如果是未正式發起前就可以無反對票。

另外，執行發起議題上建議應該可以先從簡單著手，例如先建立一個只有yes/no 的公投系統，支持就yes, 反對就no, 中短期可以focus 反映民意或行動post. 為了快速起動，建議開始時以連登熱門post為公投議題，要符合若干條件，例如格式為[發起公投］你是否xxx? 不能在限時內重覆議題，每天上限三個，等等。

如能解決執行問題，我樂意支持眾籌。

Pish

idea幾好，傾緊
有無興趣join?

push

Lm

新五大訴求：
第一，撤回暴動定性，撤銷所有襲警控罪！
第二，成立永久獨立調查委員會，廢除監警會。改革警隊，公開609至今所有警局及港鐵內錄影於公眾查閱！加強其他執法部門權力，制衡警權過大並可拘捕及起訴違例警員！
第三，要賠償所有受過警方暴力對待的市民，要設立無上限賠償基金，只要能夠提出證明，要按受傷輕重賠償！
第四，全力緝拿黑社會襲擊事件相關罪犯，包括721,荃灣斬人案，北角福建幫！
第五，落實真。雙普選，禁止政治DQ!

No啊！
信唔過！

美國白宮連署我冇所謂

但係咁樣攪，會唔會啲資料俾公安睇曬噶？

筆了筆了

我都明白會擔心私隱洩漏
目前無打算身份證認證
都係facebook/google login + sms
另一個角度諗，公安唔需要咁麻煩就攞到你基本個人資料

Blockchain register voting system

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生 - 4/9/2019
9人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

拎身分證認證 最驚
到時候比人威脅 連登講過d咩都起曬底
1Q清袋

應該唔會身分證認證
可以放心
我地打算sms認證

如果五毛 藍c瘋狂用太空卡認證咪GG
有無得搞d街站 搞搞佢
可以幫手

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

大家的資料好危機喎，師兄。連仔都俾人做低左幾次，我情願示威現場成立臨時政府和議會，然後揾美國承認我地合法性

點開會？
就算唔用個人資料都要用網上平台先可以議到事

咁我地呢幾日再開post 交代下
今次我地唔會攞身分證綁定

圖書證好似唔錯 但係咪唔使香港居民都申請到?

或者淨係show身分證個名?
加張手寫[光復香港 時代革命]既紙仔遮住其他資料

有料，推

先由有連登ac開始
一黎就身份證加影相好難接受到

qish